# Тестовое задание Backend NodeJS

Привет!

Здесь ты сможешь найти тестовое задание для Backend NodeJS разработчика  
Для удобства работы приготовлена базовая структура проекта:  
В проекте используется библиотека [express](https://expressjs.com/ru/), а также надстройка над ней - [routing-controllers](https://github.com/typestack/routing-controllers).  
В качестве базы данных используется PostgreSQL, поднимаемая через [docker-compose](docker-compose.yaml)  
Для упрощения работы с базой данных мы используем библиотеку [TypeORM](https://typeorm.io/#/), в этом проекте она тоже присутствует  

## Вводная

В проекте уже есть пример [контроллеров](src/controllers), [сервисов](src/services) и [моделей данных](src/models),  
Работа реализована через REST API и тестировать работоспособность можно через postman или подобные REST клиенты  

В рамках этого тестового задания нужно работать со списком сотрудников  
Модель сотрудника уже [написана](src/models/entities/employee.entity.ts), в ней есть базовая информация: GUID, ФИО и менеджер сотрудника 

Каждое задание проверяет отдельные навыки.  
Все задания выполнять не обязательно - каждое из них мы будем оценивать отдельно.  


## Что нужно делать

##### Задание 1
Реализовать базовые методы в API:  
* получение списка сотрудников
* получение сотрудника по guid
* создание сотрудника
* изменение сотрудника
* удаление по guid

DTO и контроллеры для этих методов уже реализованы  


##### Задание 2  
*Сотрудник считается **менеджером**, в случае если у одного или нескольких сотрудников в базе данных он является менеджером (manager_id)*  
*Сотрудник считается **рабочим низшего звена**, в случае если в базе данных нет сотрудников, для которых он является менеджером (manager_id)*  

Реализовать методы в API:
* получение списка **рабочих низшего звена** у менеджера  

  В запросе отправляется guid *менеджера* и необходимо вернуть список из всех **рабочих низжего звена**, которые подчиняются этому менеджеру, при этом считается, что рабочий подчиняется менеджеру, даже если этот менеджер не является руководителем сотрудника **напрямую**, например:  
Иван является менеджером для Павла, а Павел является менеджером Василия - значит, что Василий подчиняется двум сотрудникам - Павлу и Ивану  

* получение количества общих **менеджеров** у двух сотрудников  

  В запросе отправляется guid первого сотрудника и guid второго сотрудника.  
Необходимо вернуть количество общих **менеджеров** у двух сотрудников.  
Менеджер считается общим для двух сотрудников в случае, если оба этих сотрудника находятся в прямом или косвенном подчинении менеджера


##### Задание 3  
Добавить Dockerfile и настроить запуск проекта с помощью docker-compose  
С помощью docker`a должна происходить production сборка проекта и создание docker image, который, в дальнейшем, запускается в файле docker-compose с собственными environment variables


## Запуск проекта

1) ```npm ci```  
2) ```docker-compose -f docker-compose.yaml up```  
3) ```npm run start```